\chapter{Eidesstattliche Erklärung}
\vspace{3cm}
\begin{center}
	{\Huge\bfseries WebApp\\ zur\\ grafischen Programmierung\\ einer SPS}
\end{center}
~\\
{\Large Ich versichere, dass ich die vorstehende Arbeit selbstständig und ohne fremde Hilfe angefertigt und mich anderer als der im beigefügten Verzeichnis angegebenen Hilfsmittel nicht bedient habe. Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht.}
\vspace{2cm}
\newline
{\Large
Dornbirn, am .................\hspace{2cm}Unterschrift: .................
\newline
\vspace{1cm}
\newline
Dornbirn, am .................\hspace{2cm}Unterschrift: .................
}